鏡頭輿論戰 - 政府等緊收集大家「黑材料」

【鏡頭輿論戰】- 徐緣

反送中運動發展至今，攰到一個點，可惜我地未贏，最少警察濫暴必需正視，但政府及建制一方，肯定有輸，否則麥美娟都不用激動到失控爆粗，林鄭也不會以淚洗面。

統治陣營過去幾年從未輸過，雨傘運動後泛民力量呈弱勢，加上 DQ 茅招，立會被建制操控，政權對輸的感覺變得陌生，寧舍囂張。

未來無論政府會否再作讓步，它們的首要考慮，是如何能夠贏返，包括扭轉令麥美娟喊的選舉劣勢，否則區會及立會泛民大勝，政府便不能再予取予攜。它們急於瓦解反抗勢力，令選舉重現一絲反勝曙光。

換句話說，政府真正緊張的，好聽說法是希望盡快回復社會安寧，實際上是要搵機會令民意逆轉，收復失地。

在今天這個後真相年代，泛民建制兩方陣營，都積極槓桿傳媒和網絡，形塑與自己價值相符的「真相」。作為支持民主的香港人，加上自己實地雙眼所見，我堅信泛民一方所說較貼近真象。而職業病發作，我一直密切關注建制網媒如港人港地、HKG 報等，看它們如何導引輿論；也會叫一些親建制的朋友，告訴我他們的手機群組在傳什麼消息與影像。

在整個六月抗爭中，我從未見過建制一方在宣傳勢頭上被如此撳住嚟打，它們過往慣用的以偏概全或作假新聞，當然都派上用場，但對比佔中佔旺期間，可讓他們發酵的「黑材料」量少而單薄。

我的猜想是，六月幾次大遊行及集會，鼓動到很多人首次上街，當中不乏政治冷感的淺藍選民參與。在這個街頭授業的政治啟蒙課中，他們親身體驗到港人的文明與決心，參與在其中，很難不感動。當淺藍人士回到日常當中，那些和朋友的經驗分享便是最強的政治宣傳。

由於參與者眾，建制對抗爭的抺黑不敢莽動，因為作得太勁，分分鐘觸怒淺藍，尤其當他們置身其中，你對行動抺黑，淺藍可以接收成對他們的指控。同理聖詩 Sing hallelujah to the lord 威力強大，除了因為體現和理非之外，更重要是建制一旦對此說三道四，會得罪教徒這個重大票倉。

由林鄭第一次講暫緩記者會不停多謝建制議員開始，便開始了未來選舉的策略新部署。現在政府行拖字訣，同大家玩消耗戰，是在等我們出錯。我們每一個稍稍阻礙市民的行動，或只是激動少少的動作，在鏡頭下被放大，對建制都是執到金一樣的反勝籌碼。

我相信香港的年青人。

六月中的很多個白天與晚上，我在他們身邊，感受到香港新一代的成熟、毅力與智慧。

未來點行，還有什麼行動可以做，這是我每天在想的課題，恕我暫時未能想出萬全之法，但變長期戰的機會頗大。

我的唯一呼籲是，在未來的行動中，要保護自身安全，對你構成威脅的，除了政府及暴警外，還有眾多你看不到的鏡頭。

在做每一個行為之前，想想若有相機在旁邊拍攝，會是一個怎樣的畫面。大家都醒目，你地會明白的。

#記著七月二號前叫人登記做選民

和理非就算「唔work」

大家個輿論優勢都要捱到G20呀！！

加油呀！！！

幫推！！！！

頂多一個星期呀！！！

加油
要成功 唔係咁易

推